---
title: 智人进化录——Day16
date: 2020-03-31 07:59:40
tags: Diary
---
## 计划
固定板块：
1. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.30起床
602时间有点久，12点才睡
2. 25分钟晨跑、跑后拉伸、12分钟腿部、50俯卧撑、还剩15次惩罚性腹肌训练。
锻炼完成，惩罚性腹肌训练完成两次
3. 整理身边环境，让生活变得简约
    1. 打字
        down
    2. 归纳（电脑+房间）
        down
    3. 坐姿纠正（每隔45分钟起来活动一下，或者执行惩罚性运动。再来一天估计就习惯了）
        down
    4. 练声
        没有完成
    5.（9:40新增）减少碎片化时间的浪费，晚上看下基金市场和疫情发展就好
        不太理想
    

擦上周屁股：
1. 议题沉淀
    没能完成沉淀，但浏览了一遍Java目前有的议题
2. 余剑锋·行为经济学（每日三讲）（延后）
3. 602事件
    down
4. 现有Java文章消化（阿凡提、0c0c）10篇
    没有消化，但粗略浏览了一遍
5. 极客时间（每周学习6小时以上，答三道题，就能再领一课，wow），《设计模式》、《深入理解Java虚拟机》，提取对写书有帮助的内容。
没有开始
6. 《深入理解Java虚拟机》- 字节码章节。Spirng两本书翻阅，吸星
    简单翻了一遍《深入》和两本《Sprint》
7. 201事件 + 202事件
    down



新增待办：
1. 采购经理指数，了解
2. 实习生退税

## 反省
1. 就像标准打字法最开始很别扭，但后面能很大程度提升效率一样。按照Keep的规律跑步要舒服很多，明天可以考虑试一下35分钟档。
2. 碎片时间，看群消息次数太多了
3. 没有完成这两天擦屁股的任务，也没能做月度总结。超负荷运作，争取在这周末做好总结。
4. 从不会因为超标任务而成功，反而会因为超标任务，而开始失败

## 总结
今天还是不太理想，但201和202完成的不错，脑子里也有一些新的想法。整体打5分，不再受惩罚了（4分及以下惩罚）。明天需要一边写稿，一边优化目录。重点关注Java基础和复现。晚上把稿子转成Word看下字数。